# Task3

## 1. Створити docker-compose файл який би підняв веб сервер на php. Він складатиметься з двух images: nginx та php-fpm. Налаштувати його так, щоб була можливість вести розробку цього веб серверу локально.

Розробка:
-	Код веб-додатку зберігається у системі контролю версій, наприклад, Git.
-	Розробники працюють локально, використовуючи Docker Compose файл для локального середовища розробки.
- - docker-compose.local.yaml 
- - .env.local - Змінні для локального середовща
-	Код редагується в локальній директорії src, і зміни відразу відображаються в контейнері веб-сервера.
-	Для тестування змін локально, розробники можуть відкрити http://localhost:8000 у браузері.

### Для розгортання локального середовища виконайте наступну команду
```
docker-compose --env-file .env.local -f docker-compose.local.yaml up -d
```


## 2. Створити docker-compose для цього ж серверу для прод оточення. І описати флоу як буде вестись розробка і ci/cd процес для цього серверу.  

### Файли:
- docker-compose.prod.yaml 
- .env.prod - Змінні для prod середовща

### Для розгортання prod середовища виконайте наступну команду
```
docker-compose --env-file .env.prod -f docker-compose.prod.yaml up --build -d
```

2.1	Підготовка до релізу (CI - Continuous Integration):
-	При відправленні коду в гілку розробки (наприклад, develop або feature/*), тригерується CI-пайплайн.
-	CI-пайплайн може виконувати наступні кроки:
-	Збирання Docker-образу з останніми змінами коду.
-	Запуск тестів (модульних, інтеграційних, функціональних).
-	Аналіз якості коду (статичний аналіз, перевірка стандартів кодування тощо).
-	Створення артефакту збірки (наприклад, Docker-образу з тегом збірки).
-	У разі успішного проходження всіх перевірок, артефакт збірки може бути збережений в Docker-реєстрі (наприклад, Docker Hub, AWS ECR, Google Container Registry тощо).

2.2	Релізний цикл (CD - Continuous Deployment/Delivery):
-	При об'єднанні коду в основну гілку (main або master), тригерується CD-пайплайн.
-	CD-пайплайн може виконувати наступні кроки:
-	Отримання артефакту збірки з Docker-реєстру.
-	Розгортання оновленого Docker-образу на продакшен-сервері (або кластері серверів).
-	Перезапуск веб-сервера з новим оновленим кодом.
-	Додаткові перевірки (smoke-тести, моніторинг помилок тощо).
-	Залежно від налаштувань, CD може бути виконане автоматично (Continuous Deployment) або вимагати ручного схвалення (Continuous Delivery).

2.3	Моніторинг та збір логів:
-	Після успішного розгортання, важливо налаштувати моніторинг продакшен-середовища.
-	Логи веб-сервера, помилки PHP та інша важлива інформація повинна збиратися та аналізуватися.
-	Можна використовувати інструменти моніторингу, такі як Prometheus, Grafana, ELK Stack (Elasticsearch, Logstash, Kibana) тощо.

2.4	Оновлення та виправлення помилок:
-	У разі виявлення помилок або необхідності внесення змін, процес починається з нового циклу розробки.
-	Виправлення вносяться в код, і новий реліз проходить через ті ж самі етапи CI/CD.

## Висновок
Такий підхід із використанням Docker та CI/CD забезпечує автоматизований, контрольований та безперервний цикл розробки, тестування та розгортання веб-додатку на PHP. Це допомагає скоротити час релізів, підвищити якість коду та полегшити виявлення та виправлення помилок.

